[港版國安法]美國務卿揚言與香港人同一陣線 譴責北京並要重新考慮

全國人大會議擬繞過香港立法程序，將港版國安法納入《基本法》附件三形式直接在港實施，震驚國際。美國國務卿蓬佩奧發表聲明譴責，揚言美國與香港人站在同一陣線，強烈要求北京重新考慮其「災難性建議」。

蓬佩奧在聲明中表示，中共政府決定繞過香港的立法程序及忽視港人的意願，將為聯合聲明承諾的自治「敲響喪鐘」。他更強調任何損害香港自治的決定，「將無可避免地影響我們對一國兩制及地區狀況的評估」。

英國首相約翰遜發言人則表示，正密切注視香港的局勢，期望中國尊重香港的權利和自由，及英國向香港承諾的自治權。

路透社

App內1-Click訂閱《蘋果動新聞》

借個位：黑色五毛風向警告，大量五毛正在吹襲連登
正視聽，國安法唔係攬炒，美國做野先係

大家唔好比五毛帶風向去支持國安法，否則會比對家spin成香港人支持國安法。只有香港人強烈反對下強行通過，美國才有做野的理由。大家小心。

借個位
連登一向錯曬風向，英國點日落都好，香港問題上都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。宜家武肺英國死左就三萬幾人，正是推動報仇民意好機會。

另外要借助美國向英國施壓，因為美國有動機（報武肺之仇）同拳頭，加英國有理由（聯合聲明），兩個加埋先容易嚮香港問題做野

英國首相約翰遜發言人則表示，正密切注視香港的局勢

日落帝國

其實英國可以唔洗再出聲如果只係得呢幾句，你既觀望心意香港人都收到了。

佢肺炎上腦

一直關注事件 天佑香港

中共響世衛度試過水溫，知道美國佬都係得譴責，依家咪進攻整國安法囉，加速主義都係美帝猶豫有關

英國首相約翰遜發言人則表示，正密切注視香港的局勢，期望中國尊重香港的權利和自由，及英國向香港承諾的自治權。

---------------------------------------
廢到,連澳洲都不如

英國首相約翰遜發言人則表示，正密切注視香港的局勢，期望中國尊重香港的權利和自由，及英國向香港承諾的自治權。

今日股市跌咗未呀

廢侵：一直關注事件

英國真係算9數，講嘢仲衰過支共口交部..

歐盟：對國安法不確定性表示關注 如能使用23條可預測的固然最好